US Ross says US ‘miles’ from a trade deal with China

仲有1英里咋 好似係

利申: CE 英文 U

Please use the sharing tools found via the share button at the top or side of articles. Copying articles to share with others is a breach of T&Cs and Copyright Policy. Email licensing@ft.com to buy additional rights. Subscribers may share up to 10 or 20 articles per month using the gift article service. More information can be found at

US commerce secretary Ross says US ‘miles’ from a trade deal with China
Share on Twitter (opens new window)
Share on Facebook (opens new window)
Share on LinkedIn (opens new window)
Save
Save to myFT
Peter Wells 12 MINUTES AGO Print this page
US commerce secretary Wilbur Ross tempered market sentiment about a resolution to trade talks, saying the US was “miles and miles” from a deal with China.

The cautious tone from Mr Ross comes days after the Trump administration rejected an offer by two Chinese officials to travel to the US this week for preparatory trade talks owing to a lack of progress on two key issues.

That a deal was some way away “frankly, shouldn’t be too surprising”, Mr Ross told CNBC in an interview on Thursday. The two sides have “lots and lots of issues”, he added.

Mr Ross pointed to the US’s “intolerably big trade deficit” with China, as well as a need for Beijing to enact structural reforms as key sticking points.

Structural reforms, as well as a lack of progress on “forced” technology transfers had been highlighted as reasons for the preparatory trade talks being rejected earlier this week, the Financial Times reported, citing people briefed on the negotiations.

Markets, which spent much of last week rallying on hopes for progress on US-China trade talks, tempered their enthusiasm in the wake of Mr Ross’s warning. Futures for the S&P 500 turned lower to be down 0.1 per cent, while those for the Dow Jones Industrial Average were 0.2 per cent lower. Nasdaq 100 futures trimmed their gain to be ⅓ of 1 per cent higher.